各地破產嘅情況

比定心理準備大家，睇下世界各地公營機構癱瘓/面臨破產嘅情況

中國湖南耒陽：

GDP曾穩居湖南省內五強的耒陽市，是湖南省城區面積最大、城市人口最多的縣級城市，是中國百強產煤市（縣）之一，可是，內地媒體報道地的年來財政收入持續惡化，同時反映地方債務的問題嚴重。耒陽市的公務員原訂上月15日發放的工資，至本月仍未發放。

江蘇鎮江﹕

退休老兵冇退休金，重要比現役警察人打。

希臘：

推行左14輪緊縮措施，當中有
1. 加稅，奢侈品稅加10%，進口車稅加10%，企業稅加3%，增加商品稅(包括食物，能源，藥物)
2. 調低稅階，由年收入€12,000減至€5,000都要交稅，高收入人士加稅
3. 延長退休年齡到67歲
4. 最低工資減22%
5. 公務員減30%人工，公營機構炒15萬人
6. 減教育開支，殺校，減醫療開支

(詳細大家可以click入去慢慢欣賞)

委內瑞拉

政府冇錢就崩帶藥物手套都要自己買，個櫃咩都空嘅，冇藥冇抗生素，儀器壞左冇得用。

香港人做好準備面對上述嘅情況未?

傳送門﹕香港破產嘅後果

香港人有67歲先退休嘅覺悟未?

今日委內瑞拉,明日香港